---
layout: post
title: "VeoVeo Chat Bot"
date: 2022-09-17 16:07:58 +0200
categories: kata
---
## **VeoVeo Chat Bot**

El problema consiste en crear un Chat bot para jugar al “Veo Veo” en un chat de IRC un poco especial.

## ¿Cómo funciona el chat?

Pues como cualquier chat, tiene usuarios y canales, hasta aquí, todo bien ;P

A cada usuario le pertenece un canal con su mismo nombre y  cualquier usuario puede entrar a los canales del resto de usuarios.

Ejemplo:

<table class="c10" border="1"><tbody><tr class="c2"><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c9"><span class="c8">Usuarios</span></p></td><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c9"><span class="c8">Canales</span></p></td></tr><tr class="c13"><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@ChatBot</span></p></td><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#chatbot</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@Pepe</span></p></td><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@Rafa</span></p></td><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#rafa</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@ZeroLive</span></p></td><td class="c5" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#zerolive</span></p></td></tr></tbody></table>

Nota: El sistema de chat no diferencia entre mayúsculas y minúsculas.

## ¿Cómo funciona el chatbot?

El chatbot es un usuario más del chat, con su respectivo canal. Cualquiera puede entrar al canal del bot y mencionarlo diciendo “@chatbot veoveo <palabra>”. Por ejemplo: El usuario Pepe entra en el canal #chatbot y dice: ”@chatbot veoveo pantalón”, entonces el chat bot, entra al canal de “Pepe” (#pepe) y dice “Veo Veo una cosita que empieza por la letrita “P””, en ese momento los usuarios del chat que están en el canal de Pepe pueden decir palabras (o frases que contengan la palabra) mencionando al bot. Por ejemplo, Rafa dice: “@chatbot petate, perla, pameaynoechagota” y el chatbot le contesta: “@rafa has fallado”, cuando alguien acierta la palabra, el chatbot le felicita y se marcha del canal donde empezó el juego diciendo “¡Felicidades @rafa has ganado! La palabra era pantalón.”

## Cosas a tener en cuenta

\- El chatbot puede estar jugando en muchos canales a la vez.

\- El chatbot solo inicia la partida si se lo indican en su canal. (@chatbot veveo <palabra>)

\- Al usuario que inicia la partida, no se le tiene en cuenta en el propio canal del usuario, ya que él ya sabe la palabra oculta.

\- Si alguien en lugar de usar “VeoVeo” para iniciar el juego usa “ISpy” los textos serán en inglés.

##### Ejemplo jugando en un único canal:

<table class="c10" border="1"><tbody><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c9"><span class="c8">Canal</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c9"><span class="c8">Usuario</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c9"><span class="c8">Texto</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot VeoVeo camisa</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">VeoVeo una cosita que empieza por la letrita “C”</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot cartel</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa has fallado</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot camino, casita, cuadro</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa has fallado</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot camisa</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@zerolive</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot camisa</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">¡Felicidades @zerolive has ganado!</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">SYSTEM</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot leaves the channel</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot camisa</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">….</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">….</span></p></td></tr></tbody></table>

##### Ejemplo parcial de jugando en varios canales al mismo tiempo:

<table class="c10" border="1"><tbody><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c9"><span class="c8">Canal</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c9"><span class="c8">Usuario</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c9"><span class="c8">Texto</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot VeoVeo camisa</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">VeoVeo una cosita que empieza por la letrita “C”</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@jamaro</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot VeoVeo tenedor</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#jamaro</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">VeoVeo una cosita que empieza por la letrita “T”</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot cartel</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa has fallado</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot camino, casita, cuadro</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#pepe</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@rafa has fallado</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#jamaro</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@mikel</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot teclado</span></p></td></tr><tr class="c2"><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">#jamaro</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@chatbot</span></p></td><td class="c1" colspan="1" rowspan="1"><p class="c3"><span class="c0">@mikel has fallado</span></p></td></tr></tbody></table>
